Perfume : The Story of a Murderer

《香水》（英語：Perfume: The Story of a Murderer，德語：Das Parfüm – Die Geschichte eines Mörders）是一部2006年的德國時代心理犯罪驚悚電影
由Tom Tykwer執導。主演是Benjamin John "Ben" Whishaw、Dustin Hoffman、Alan Sidney Patrick Rickman(石內卜)和Rachel Hurd-Wood。
本片是依據徐四金Patrick Süskind的1985年小說《香水》改編而成，描述一位與人類不相往來、嗅覺異常靈敏的天才葛奴乙（Grenouille），為了追尋世上最完美的香味而不惜殺人的旅程。

There was only one thing the perfume could not do. It could not turn him into a person who could love and be loved like everyone else.

呢套野以前中學英文堂睇 好似有露點
果陣個miss勁尷尬